【油價走勢】油價變動為零和遊戲 富瑞：中國或成最大贏家

金融經濟 16:48 2020/04/21

原油價格崩盤，更曾見負數，震驚環球市場。究竟這次原油崩盤有甚麼影響？贏輸家又是何方？ 券商富瑞指，本輪油價急瀉中，「中國或成最大贏家」。

富瑞認為原油價格急跌，源於沙特阿拉伯和OPEC+「嚴重錯誤估算」掀起原油價格戰所帶來的後果，形容在疫情擴散拖累石油需求之情況下，再大打價格戰並不明智（ill-advised）。

富瑞相信，原油大插將拖累能源公司的還債能力，特別是MENA（中東和北非）等產油國的信貸及銀行貸款狀況或因而惡化，繼而不利提高國民實際收入。由另一角度來看，隨油價急跌，產油國的財務狀況料轉弱，其國債的主權風險有可能擴大，能源公司信用風險亦將加劇，繼而使上述兩項債券之信貸息差擴闊（意指債價或下跌）。

不過，原油價格崩盤亦非僅一面倒利淡。富瑞指出，中國是世上最大的石油入口國，故可成最大贏家（biggest winner），並稱以粗略的經驗法則計算，如果GDP中的石油入口成本每減低0.5%，內地產出將提高0.25%。

最大贏家

中國用500億美元換委內瑞拉石油，又贏

55

又然

契哥張約每桶幾錢話？

中國是世上最大的石油入口國 (但被契大佬sss威脅買貴油)

又贏

中銀有油收仲可以收埋個客D錢

100蚊美金一桶，買到2022年

中銀雙贏

支共又贏

富瑞CFO啱啱先中武漢肺炎死咗，咁快又走出嚟奶共

起底就知, 樓主大部分post 都係 propaganda , 分化, 維穩, 從來不是手足。

Bin C了我的國

無工開你用得著咩

睇完以為連登仔出POST

中國: 美元唔值錢 未來係人民幣

100蚊買16蚊野，點贏法？

-37蚊大手買入溝貨

如果唔履行合約，契哥開佢波都似

支那大賺
柴油航母>>>>核動力航母

呢條由真係唔識架wor

支那用市價買呀?
定撚晒價啦

今年年尾油價報復式升到500蚊一桶 贏國再贏

中國撚有出口咩

其實俄羅斯果d係劣質油